裝完hdd後 ssd開機慢咗好多

windows10裝喺ssd 未加裝hdd之前 開機都好快十零秒左右就入到 但自從加咗隻 hgst 1tb 7200rpm 嘅hdd之後 開機要成四十幾五十秒

有無人知點解會咁 隻hdd有問題?

入bios 睇下boot次序
可能set咗hdd先 佢load陣先開機

再唔係就壞

唔該師兄 我聽日會check下

但正常我係買laptop嚟嘅 原廠跟機有隻ssd。 windows都係裝喺入面， hdd係後加 就咁插完線 format過隻hdd就無set其他嘢 都會郁到個boot 次序?

睇完啦 佢default set咗咩 windows boot manager
用uefi
但當我轉legacy ssd行先 restart佢話搵唔到boot manager 局住用返uefi windows boot manager
有無師兄幫到我 唔喺好識搞

uefi唔係用legacy架
就咁用windows boot manager就得
你鐘意嘅就disable其他boot option(十世都用唔到一次)

你話開機用四十幾秒係入咗windows個loading畫面定係卡住起bios畫面？

入咗windows 個 loading 畫面
未裝hdd前 由㩒開機到入pw到入到去都係廿秒左右
但裝完就成分鐘先完成成個過程
係咪要set d 咩定hdd有事
hdd仲未過七日係咪要拎去換

推 有無師兄 可以幫到我

會唔會係windows自動開咗虛擬記憶體？
有冇試過format 個hdd?

想問點睇有無開咗虛擬記憶體?

我一裝落去 之後跟上網教學咁去做 喺disk management到整啲嘢 之後就用得 唔醒有無format...
而家再format 試下?

入msconfig睇下有無software係裝左係hdd度

睇startup 定睇services個page
暫時得steam 同一個video player裝喺hdd 咋

我經驗係 hdd 有問題，未過七日去換過隻啦

有時間咩用 software scan 下個 hdd 有無 bad sector

唔該師兄 一裝完我上網搵咗啲sofware 好似叫hdd scan scan過嗰陣又無事..

可唔可以講清楚D 係開機去到邊part load得耐?

裝完hdd之後d sata插位有冇換過？

一㩒完制 等大約五秒 dell logo就會彈出嚟 淨係得ssd嗰陣 就大約15秒就去到login畫面 但裝埋hdd之後 個dell畫面仲load成四五十秒先去到login 畫面

無呀 淨係拮咗條線落hdd 就無搞其他嘢

假設個 hdd 無問題，就睇下有無第二條 sata 線 / 插第二個 sata port

順便試下唔插 hdd, ssd 轉插本身 hdd 個 sata port check 下線 / port 有無事

得一條咋 ssd m.2都可以插?

BIOS有無見到UEFI boot order?
SSD係咪第一位?

UEFI 得boot manager一個item 無其他俾我揀
除非轉去legacy 先有幾個揀m.2 ssd, diskette disk, hdd 之類

應該係電腦問題 試咗幾隻hdd了 情況一樣

我係win7 升win10.. 又係開機慢左好多 之後upgrade左個bios就無事

但我已經係最update